[
    {
        "question": "HTML এর পূর্ণরূপ কোনটি?",
        "options": [
            "Hyper Text Markup Language",
            "High Text Markup Language",
            "Hyper Text Language",
            "Hyper Term Markup Language"
        ],
        "answer": "Hyper Text Markup Language"
    },
    {
        "question": "HTML এর আবিষ্কারকের নাম কী?",
        "options": [
            "টিম বার্নার্স-লি",
            "এলান টুরিং",
            "লিবনিজ",
            "আডাবাইরন"
        ],
        "answer": "টিম বার্নার্স-লি"
    },
    {
        "question": "ওয়েবপেজ তৈরিতে কোন ভাষা ব্যবহৃত হয়?",
        "options": [
            "python",
            "html",
            "cobol",
            "Fortran"
        ],
        "answer": "html"
    },
    {
        "question": "মার্ক আপ ল্যাঙ্গুয়েজ কোনটি?",
        "options": [
            "Python",
            "PHP",
            "JAVA",
            "HTML"
        ],
        "answer": "HTML"
    },
    {
        "question": "HTML ট্যাগের চিহ্ন কোনটি?",
        "options": [
            "[ ]",
            "{ }",
            "( )",
            "< >"
        ],
        "answer": "< >"
    },
    {
        "question": "নিচের কোনটি HTML এর ending ট্যাগের চিহ্নকে নির্দেশ করে?",
        "options": [
            "</ >",
            "< // >",
            "[ ]",
            "< >"
        ],
        "answer": "</ >"
    },
    {
        "question": "HTML ফাইলের এক্সটেনশন কোনটি হবে?",
        "options": [
            ".txt",
            ".net",
            ".html",
            ".php"
        ],
        "answer": ".html"
    },
    {
        "question": "html ওয়েব পেইজ তৈরির জন্য ফাইলের এক্সটেনশন হচ্ছে-",
        "options": [
            ". html",
            ". py",
            ". txt",
            ". htmi"
        ],
        "answer": ". html"
    },
    {
        "question": "URL দ্বারা কোনটি প্রকাশ করা হয়?",
        "options": [
            "ইন্টারনেট",
            "ডোমেইন নেম",
            "ইয়াহু",
            "ফেসবুক"
        ],
        "answer": "ডোমেইন নেম"
    },
    {
        "question": "কোনটি ওয়েব ব্রাউজার?",
        "options": [
            "গুগল",
            "ইয়াহু",
            "মজিলা",
            "বিং"
        ],
        "answer": "মজিলা"
    },
    {
        "question": "HTTP এর পূর্ণরূপ কী?",
        "options": [
            "Higher Text Transfer Protocol",
            "Hyper Text Transfer Protocol",
            "Hyper Text Transfer Protocol",
            "Hyper Transfer Text Protocol"
        ],
        "answer": "Hyper Text Transfer Protocol"
    },
    {
        "question": "প্রতিটি সাইটের স্বতন্ত্র নামকে কী বলে?",
        "options": [
            "ফটোশপ",
            "ডোমেইন",
            "HTML",
            "সাইট ডিজাইন"
        ],
        "answer": "ডোমেইন"
    },
    {
        "question": "একটি পেজের সাথে অন্য পেজের সংযোগকে HTML ভাষায় কী বলে?",
        "options": [
            "Connection",
            "Hyperlink",
            "Link",
            "Addition"
        ],
        "answer": "Hyperlink"
    },
    {
        "question": "ISP এর পূর্ণ নাম কী?",
        "options": [
            "Internet Super Power",
            "Internet Server Provider",
            "Internet Server Programme",
            "Internet Service Provide"
        ],
        "answer": "Internet Service Provide"
    },
    {
        "question": "ওয়েবপেজের এড্রেসকে কী বলে?",
        "options": [
            "URL",
            "HTTP",
            "HTML",
            "WWW"
        ],
        "answer": "URL"
    },
    {
        "question": "Hyper Text Markup Language এর সাহায্যে কী তৈরি করা যায়?",
        "options": [
            "URL",
            "http",
            "TCP/IP",
            "Web Page"
        ],
        "answer": "Web Page"
    },
    {
        "question": "HTML-এর মাধ্যমে কোডিং করতে কী ব্যবহার করা হয়?",
        "options": [
            "নোটপ্যাড",
            "এমএস ওয়ার্ড",
            "টেক্সট এডিট",
            "মাউস প্যাড"
        ],
        "answer": "নোটপ্যাড"
    },
    {
        "question": "বাংলা সার্চ ইঞ্জিন-",
        "options": [
            "পিপীলিকা",
            "ইয়াহু",
            "গুগল",
            "গুগল প্লাস"
        ],
        "answer": "পিপীলিকা"
    },
    {
        "question": "Google.com কী?",
        "options": [
            "Engine",
            "Search Engine",
            "Protocol",
            "IP Address"
        ],
        "answer": "Search Engine"
    },
    {
        "question": "ওয়েব ব্রাউজার হলো-",
        "options": [
            "গুগল ক্রোম",
            "ইউটিউব",
            "ফেইসবুক",
            "কোনটি নয়।"
        ],
        "answer": "গুগল ক্রোম"
    },
    {
        "question": "কোনটি ওয়েব ব্রাউজার?",
        "options": [
            "ফায়ারফক্স",
            "মাইক্রোসফট আউটলুক",
            "ইয়াহু ম্যাসেঞ্জার",
            "গুগল ড্রপ বক্স"
        ],
        "answer": "ফায়ারফক্স"
    },
    {
        "question": "ওয়েব পেইজের অ্যাড্রেসকে কী বলে?",
        "options": [
            "URL",
            "HTTP",
            "HTML",
            "www"
        ],
        "answer": "URL"
    },
    {
        "question": "ওয়েব পেইজ পরিদর্শন করাকে কী বলে?",
        "options": [
            "ওয়েব ব্রাউজিং",
            "ওয়েবসাইট",
            "ব্রাউজিং নেট",
            "ওয়েব সার্ফিং"
        ],
        "answer": "ওয়েব ব্রাউজিং"
    },
    {
        "question": "এইচটিএমএল এ <p> ও </p> ট্যাগ ব্যবহার করা হয়",
        "options": [
            "প্যারাগ্রাফ তৈরির জন্য",
            "নতুন পেজ তৈরির জন্য",
            "লেখা বোল্ড করার জন্য",
            "প্রোগ্রাম শুরু করার জন্য"
        ],
        "answer": "প্যারাগ্রাফ তৈরির জন্য"
    },
    {
        "question": "এইচটিএমএল এ <b> ও </b> ট্যাগ ব্যবহার করা হয়",
        "options": [
            "প্যারাগ্রাফ তৈরির জন্য",
            "নতুন পেজ তৈরির জন্য",
            "লেখা বোল্ড করার জন্য",
            "কোনটি নয়"
        ],
        "answer": "লেখা বোল্ড করার জন্য"
    },
    {
        "question": "color = \"#FFFFFF\" দিয়ে কোন রং প্রদর্শিত হবে?",
        "options": [
            "কালো",
            "লাল",
            "সাদা",
            "নীল"
        ],
        "answer": "সাদা"
    },
    {
        "question": "কোনটি কালো রং নির্দেশক?",
        "options": [
            "\"#BBBBBB\"",
            "\"#EEEEEE\"",
            "\"#000000\"",
            "\"#FFFFFF\""
        ],
        "answer": "\"#000000\""
    },
    {
        "question": "Mark up Language বলতে বোঝায়-",
        "options": [
            "Java",
            "Python",
            "SQL",
            "HTML"
        ],
        "answer": "HTML"
    },
    {
        "question": "কোনটি ইমেজ ট্যাগ?",
        "options": [
            "<b>",
            "<big>",
            "<img>",
            "<ol>"
        ],
        "answer": "<img>"
    },
    {
        "question": "টেবিলের ডেটার জন্য কোন ট্যাগটি?",
        "options": [
            "<TR>",
            "<TD>",
            "<TH>",
            "<BR>"
        ],
        "answer": "<TD>"
    },
    {
        "question": "টেবিল রো এর জন্য কোন ট্যাগ ব্যবহার করা হয়?",
        "options": [
            "<TR>",
            "<TD>",
            "<TH>",
            "<BR>"
        ],
        "answer": "<TR>"
    },
    {
        "question": "<td> কী চিহ্নিত করে?",
        "options": [
            "টেবিলের সেলকে",
            "টেবিলের সারিকে",
            "টেবিলের হেডারকে",
            "টেবিলের ক্যাপশনকে"
        ],
        "answer": "টেবিলের সেলকে"
    },
    {
        "question": "ABC-এ ক্লিক করলে কোন ট্যাগের মাধ্যমে www.google.com খুলবে?",
        "options": [
            "<a>",
            "<b>",
            "<p>",
            "<i>"
        ],
        "answer": "<a>"
    },
    {
        "question": "দু’টি ওয়েবপেজের মধ্যে যোগাযোগ স্থাপনের জন্য কী ব্যবহার করতে হয়?",
        "options": [
            "হাইপার লিঙ্ক",
            "এলিমেন্ট",
            "সার্চ ইঞ্জিন",
            "ব্রাউজার"
        ],
        "answer": "হাইপার লিঙ্ক"
    },
    {
        "question": "নিচের কোনটি CSS-এর পূর্ণরূপ?",
        "options": [
            "Computer Sheets Style",
            "Cascading Style Sheets",
            "Cascading Sheets Style",
            "Calculating Style Sheets"
        ],
        "answer": "Cascading Style Sheets"
    },
    {
        "question": "ডোমেইন নেম হয়-",
        "options": [
            "সাইটের স্বতন্ত্র নাম",
            "সার্ভারের নাম",
            "ওয়েব ফাইলের নাম",
            "কোডিং"
        ],
        "answer": "সাইটের স্বতন্ত্র নাম"
    },
    {
        "question": "কোন সার্চ ইঞ্জিন?",
        "options": [
            "Yahoo",
            "Norton",
            "Microsoft",
            "Bing"
        ],
        "answer": "Bing"
    },
    {
        "question": "কোন ট্যাগ হাইপারলিঙ্ক তৈরি করে?",
        "options": [
            "<caption>",
            "<a>",
            "<Head>",
            "<HTML>"
        ],
        "answer": "<a>"
    },
    {
        "question": "ABC-তে ক্লিক করলে www.google.com যাবে কোন ট্যাগ?",
        "options": [
            "<a>",
            "<b>",
            "<p>",
            "<i>"
        ],
        "answer": "<a>"
    },
    {
        "question": "HTML-এ লিঙ্ক ট্যাগ কোনটি?",
        "options": [
            "<li> -- </li>",
            "<a> --- </a>",
            "<ol> --- </ol>",
            "<link> ----- </link>"
        ],
        "answer": "<a> --- </a>"
    },
    {
        "question": "টেবিলের সারির জন্য কোন ট্যাগ?",
        "options": [
            "<TR>",
            "<TD>",
            "<TH>",
            "<BR>"
        ],
        "answer": "<TR>"
    },
    {
        "question": "<td> কী নির্দেশ করে?",
        "options": [
            "টেবিলের সারিকে",
            "টেবিলের কলামকে",
            "টেবিলের হেডারকে",
            "টেবিলের সেলকে"
        ],
        "answer": "টেবিলের সেলকে"
    },
    {
        "question": "হেডার সেল তৈরির জন্য কোন ট্যাগ?",
        "options": [
            "<th>",
            "<td>",
            "<thead>",
            "<b>"
        ],
        "answer": "<th>"
    },
    {
        "question": "URL দ্বারা কোনটি প্রকাশ করা হয়?",
        "options": [
            "ইন্টারনেট",
            "ডোমেইন নেম",
            "ইয়াহু",
            "ফেসবুক"
        ],
        "answer": "ডোমেইন নেম"
    },
    {
        "question": "কোনটি ওয়েব ব্রাউজার?",
        "options": [
            "Chrome",
            "Gmail",
            "Facebook",
            "YouTube"
        ],
        "answer": "Chrome"
    },
    {
        "question": "HTML হলো?",
        "options": [
            "ওয়েব ব্রাউজার",
            "মার্কআপ ল্যাংগুয়েজ",
            "মেশিন ল্যাংগুয়েজ",
            "ওয়েবপেজ তৈরির টুলস"
        ],
        "answer": "মার্কআপ ল্যাংগুয়েজ"
    },
    {
        "question": "ওয়েবপেজ ডিজাইন কোনটি?",
        "options": [
            "ওয়েবসার্ভারে তথ্য রাখা",
            "HTML ডকুমেন্ট তৈরি",
            "বিশ্বব্যাপী নেটওয়ার্ক",
            "ডোমেইন রেজিস্ট্রেশন"
        ],
        "answer": "HTML ডকুমেন্ট তৈরি"
    },
    {
        "question": "ওয়েবপেজ তৈরিতে কোন ভাষা ব্যবহৃত হয়?",
        "options": [
            "Java",
            "HTML",
            "xml",
            "javas"
        ],
        "answer": "HTML"
    },
    {
        "question": "HTML এ < p > ও < /p > ট্যাগ ব্যবহার করা হয়?",
        "options": [
            "প্যারাগ্রাফ তৈরির জন্য",
            "নতুন পেজ তৈরির জন্য",
            "লেখা বোল্ড করার জন্য",
            "প্রোগ্রাম শুরু করার জন্য"
        ],
        "answer": "প্যারাগ্রাফ তৈরির জন্য"
    },
    {
        "question": "HTML এ < b > ও < /b > ট্যাগ ব্যবহার করা হয়?",
        "options": [
            "প্যারাগ্রাফ তৈরির জন্য",
            "নতুন পেজ তৈরির জন্য",
            "লেখা বোল্ড করার জন্য",
            "কোনটি নয়"
        ],
        "answer": "লেখা বোল্ড করার জন্য"
    },
    {
        "question": "দু’টি ওয়েবপেজের মধ্যে যোগাযোগ স্থাপনের জন্য কী ব্যবহার করতে হয়?",
        "options": [
            "হাইপার লিঙ্ক",
            "এলিমেন্ট",
            "সার্চ ইঞ্জিন",
            "ব্রাউজার"
        ],
        "answer": "হাইপার লিঙ্ক"
    },
    {
        "question": "প্রতিটি সাইটের স্বতন্ত্র নামকে কী বলে?",
        "options": [
            "ওয়েবসাইট",
            "ডোমেইন",
            "HTML",
            "সাইট ডিজাইন"
        ],
        "answer": "ডোমেইন"
    },
    {
        "question": "একটি পেজের সাথে অন্য পেজের সংযোগকে HTML ভাষায় কী বলে?",
        "options": [
            "Connection",
            "Hyperlink",
            "Link",
            "Addition"
        ],
        "answer": "Hyperlink"
    },
    {
        "question": "ISP এর পূর্ণ নাম কী?",
        "options": [
            "Internet Super Power",
            "Internet Server Provider",
            "Internet Server Programme",
            "Internet Service Provider"
        ],
        "answer": "Internet Service Provider"
    },
    {
        "question": "ওয়েবপেজের এড্রেসকে কী বলে?",
        "options": [
            "URL",
            "HTTP",
            "https",
            "WWW"
        ],
        "answer": "URL"
    },
    {
        "question": "HTML এর বৈশিষ্ট্য হলো?",
        "options": [
            "এটি ইউজার ফ্রেন্ডলি ওপেন টেকনোলজি",
            "নিরাপত্তা ব্যবস্থা উন্নত",
            "HTML নিজেকে বর্ধিত করার ক্ষমতা রাখে",
            "কোড লিখতে সিনটেক্স মনে রাখতে হয়"
        ],
        "answer": "এটি ইউজার ফ্রেন্ডলি ওপেন টেকনোলজি"
    },
    {
        "question": "ডোমেইন নাম হলো?",
        "options": [
            "সাইটের স্বতন্ত্র নাম",
            "সার্ভারের নাম",
            "ওয়েব ফাইলের নাম",
            "কোডিং"
        ],
        "answer": "সাইটের স্বতন্ত্র নাম"
    },
    {
        "question": "নিচের কোনটি CSS এর পূর্ণরূপ?",
        "options": [
            "Computer Sheets Style",
            "Cascading Style Sheets",
            "Cascading Sheets Style",
            "Calculating Style Sheets"
        ],
        "answer": "Cascading Style Sheets"
    },
    {
        "question": "সঠিক উত্তর কোনটি?",
        "options": [
            "< html >, < p >, < i >",
            "< html >, < i >, < pi >",
            "< html >, < i >, < p1 >",
            "< html >, < p1 >, < p >"
        ],
        "answer": "< html >, < p >, < i >"
    },
    {
        "question": "কোনটি Image Tag?",
        "options": [
            "< b >",
            "< big >",
            "< img >",
            "< ol >"
        ],
        "answer": "< img >"
    },
    {
        "question": "ব্যবহারকারী ব্রাউজার করে প্রথম যে পেজটি পায় তাকে কী বলা হয়?",
        "options": [
            "প্রথম পেজ",
            "মেল পেজ",
            "হোম পেজ",
            "সাবপেজ"
        ],
        "answer": "হোম পেজ"
    },
    {
        "question": "color = \" # FFFFF \" দিয়ে কোন রং প্রদর্শিত হবে?",
        "options": [
            "কালো",
            "লাল",
            "সাদা",
            "নীল"
        ],
        "answer": "সাদা"
    },
    {
        "question": "টেবিলের ডেটা রাখার জন্য কোন ট্যাগ?",
        "options": [
            "<TR>",
            "<TD>",
            "<TH>",
            "<BR>"
        ],
        "answer": "<TD>"
    },
    {
        "question": "কোনটি কালার নির্দেশক?",
        "options": [
            "“#BBBBBB”",
            "“#EEEEEE”",
            "“#000000”",
            "“#FFFFFF”"
        ],
        "answer": "“#000000”"
    },
    {
        "question": "টেবিল রো-এর জন্য কোন ট্যাগ ব্যবহার করা হয়?",
        "options": [
            "<TR>",
            "<TD>",
            "<TH>",
            "<BR>"
        ],
        "answer": "<TR>"
    },
    {
        "question": "ABC-এ ক্লিক করলে কোন ট্যাগ দিয়ে www.google.com খুলবে?",
        "options": [
            "<a>",
            "<b>",
            "<p>",
            "<i>"
        ],
        "answer": "<a>"
    },
    {
        "question": "HTML-এ ওয়েব পেজ তৈরির জন্য ফাইলের এক্সটেনশন-",
        "options": [
            "htm",
            "java",
            "htrnl",
            "HTML"
        ],
        "answer": "HTML"
    },
    {
        "question": "দুটি ওয়েব পেজের মধ্যে যোগাযোগ স্থাপনের জন্য কী ব্যবহার করতে হয়?",
        "options": [
            "হাইপার লিঙ্ক",
            "এলিমেন্ট",
            "সার্চ ইঞ্জিন",
            "ব্রাউজার"
        ],
        "answer": "হাইপার লিঙ্ক"
    },
    {
        "question": "নিচের কোনটি সার্চ ইঞ্জিন?",
        "options": [
            "Google",
            "Norton",
            "Microsoft",
            "Amazon"
        ],
        "answer": "Google"
    },
    {
        "question": "< td > কী নির্দেশ করে?",
        "options": [
            "টেবিলের সেলকে",
            "টেবিলের সারিকে",
            "টেবিলের হেডারকে",
            "টেবিলের ক্যাপশনকে"
        ],
        "answer": "টেবিলের সেলকে"
    },
    {
        "question": "URL-এর পূর্ণরূপ হলো?",
        "options": [
            "Unique Resource Line",
            "Uniform Resource Line",
            "Unicode Resource Locator",
            "Uniform Resource Locator"
        ],
        "answer": "Uniform Resource Locator"
    },
    {
        "question": "ওয়েবপেজে চিত্র যুক্ত করার সিনট্যাক্স হলো?",
        "options": [
            "< img src= “url” >",
            "< img src, “url” >",
            "< img=“src”, url >",
            "< img< “src url” >"
        ],
        "answer": "< img src= “url” >"
    }
]
